################
Создание новости
################

Теперь вы знаете, как можно читать данные из базы данных с помощью
CodeIgniter, но Вы еще не добавили никакой информации в базу данных.
В этом разделе мы расширим Ваш новостной контроллер и его модель,
которые Вы создали ранее для добавления этой функциональности.

.. note:: Этот раздел в учебнике еще не завершен, так как form helper
    и validation library пока в разработке.

Создание формы
--------------

Для ввода данных в базу данных Вы должны создать форму, где введенные
вами данные нужно сохранить. Для этого вам понадобится форма с двумя
полями, одно поле для заголовка и одно для текста. Вы будете получать
``slug`` из введенного названия в вашей модели. Создайте новый шаблон
*application/Views/News/Create.php*.

::

    <h2><?= esc($title); ?></h2>

    <?= validation_errors(); ?>

    <?= form_open('news/create'); ?>

        <label for="title">Title</label>
        <input type="input" name="title" /><br />

        <label for="text">Text</label>
        <textarea name="text"></textarea><br />

        <input type="submit" name="submit" value="Create news item" />

    </form>

Есть две вещи, с которыми вы вероятно еще не знакомы: это функция
``form_open()`` и функция ``validation_errors()``.

Первая функция обеспечивается хелпером :doc:`form
helper <../helpers/form_helper>` которая создает элемент формы и
и добавляет скрытый элемент формы :doc:`CSRF поле <../libraries/security>`.
Последняя функция вернет ошибки связанные проверкой формы.

Вернуться к новости контроллер. Вы собираетесь здесь сделать две вещи:
проверить, является ли Форма подачи и соответствие представленных данных,
передаваемых правила проверки. Вы будете использовать библиотеку
проверки форма для этого

Вернемся к контроллеру новости. Сделаем тут несколько вещей:
проверим, соответствуют ли данные переданные формой, правилам проверки.
Для этого используйте библиотеку :doc:`Form validation <../libraries/validation>`.

::

    public function create()
    {
        helper('form');
        $validator = new \CodeIgniter\Form\Validator();
        $model = new NewsModel();

        $data['title'] = 'Create a news item';

        $validator->setRules('title', 'Title', 'required');
        $validator->setRules('text', 'Text', 'required');

        if ($validator->run() === FALSE)
        {
            view('Templates/Header', $data);
            view('News/Create');
            view('Templates/Footer');

        }
        else
        {
            $model->save([
                'title' => $this->request->getVar('title'),
                'slug'  => url_title($this->request->getVar('title')),
                'text'  => $this->request->getVar('text'),
            ]);
            echo view('News/Success');
        }
    }

Первые строки приведенного кода, загружает помщник форм и библиотеку
валидации форм. После этого устанавливаем правила проверки формы. Метод
``setRules()`` принимает три аргумента: имя поля (type="name"), имя которое
будет использоваться в ошибках, и сами правила. В нашем случае требуется
обязательное заполнение двух полей: заголовок (title), и текст.

CodeIgniter имеет мощную библиотеку проверки формы, о которой вы
:doc:`можете почитать подробнее<../libraries/validation>`.

Вы можете увидеть условие которое проверяет, успешно ли форма
прошла проверку. Если форма не прошла проверку отображается форма,
если проверка прошла успешно вызывается модель. Которая содержит
новую функцию url\_title(). Эта функция предусмотрена в
:doc:`URL helper <../helpers/url_helper>` которая заменит все
пробелы на тире (-) и переведет текст в нижний регистр. Она отлично
справляется с созданием ваших URL.

После этого загружается ваш шаблон с сообщением об успехе.
Создайте шаблон **application/Views/News/Success.php** и напишите сообщение.

Модель
------

Единственное, что остается - это создать свою модель, чтобы сохранять
данные должным образом. Метод ``save()`` который используется, будет
проверять нужно ли создать новую запись или же обновосить существующую.
В данном случае отсутствует ключ ``id``, поэтому метод создаст новую
запись в таблице **news**.

Однако, по-умолчанию создание и обновление записи этим методом не
сохранит данные, потому что не знает, что эти поля безопасны для
обновления. Отредактируйте свою модель, добавив в него список
разрешенных полей `$allowedFields`.

::

    <?php
    class NewsModel extends \CodeIgniter\Model
    {
        protected $table = 'news';

        protected $allowedFields = ['title', 'slug', 'text'];
    }

Это новое свойство теперь содержит поля, которые разрешено сохранять в базе данных.
Обратите внимание, что мы отказались от `id`. Потому, что вы почти никогда не будете
этого делать, так как это автоинкриментное поле в БД. Это поможет защититься от
уязвимости массового назначения. Если ваша модель использует timestamps вы также
можете его пропустить.

Маршрутизация (Routing)
-----------------------

Прежде чем вы можете начать добавлять новости на ваш приложение codeigniter
вы должны добавить дополнительное правило *Config/Routes.php* файл. Убедитесь, что ваш
файл содержит следующие. Это означает, что у codeigniter видит "создать"
как метод, а не новость слизень.

Прежде чем вы начнете добавлять новости в ваше приложение на CodeIgniter
вам нужно добавить дополнительные правила в файл *Config/Routes.php*.
Убедитесь, что ваш файл содержит следующее. Это означает, что CodeIgniter
видит метод "create", вместо ссылки на новость.

::

    $routes->post('news/create', 'News::create');
    $routes->add('news/(:segment)', 'News::view/$1');
    $routes->get('news', 'News::index');
    $routes->add('(:any)', 'Pages::view/$1');

Теперь откройте в браузере ваш проект и добавьте к URL адресу
index.php/news/create. Поздравляем, вы только что создали своё первое
приложение CodeIgniter!

Добавьте несколько новостей и проверьте страницы которые вы создали.
